# Получение информации

- [Информация о сетке](#информация-о-сетке)
  - [getNodes](#getnodes)
  - [getNode](#getnode)
  - [getElements](#getelements)
  - [getElement](#getelement)

## Информация о сетке

### getNodes

```python
getNodes(
  meshId: int,
) -> list[int]
```

#### Описание

Функция `getNodes` возвращает список узлов сетки по заданному индексу сетки.

#### Параметры

- meshId (int): Индекс сетки, для которой необходимо получить информацию.

#### Возвращаемое значение

- list[int]: Список индексов узлов сетки.

### getNode

```python
getNode(
  meshId: int,
  nodeId: int,
) -> tuple[float, float]
```

#### Описание

Функция `getNode` возвращает координаты узла сетки
по заданному индексу сетки и индексу узла.

#### Параметры

- meshId (int): Индекс сетки, для которой необходимо получить информацию.
- nodeId (int): Индекс узла.

#### Возвращаемое значение

- tuple[float, float]: Координаты узла в виде кортежа (x, y).

### getElements

```python
getElements(
  meshId: int,
) -> list[tuple[Enum, int]]
```

#### Описание

Функция `getElements` возвращает список элементов сетки по заданному индексу сетки.

#### Параметры

- meshId (int): Индекс сетки, для которой необходимо получить информацию.

#### Возвращаемое значение

- list[tuple[Enum, int]]: Список элементов сетки,
представленных в виде кортежей (тип, индекс).

### getElement

```python
getElement(
  meshId: int,
  element: tuple[Enum, int]
) -> list[int]
```

#### Описание

Функция `getElement` возвращает список индексов узлов элемента
по заданному индексу сетки и элементу.

#### Параметры

- meshId (int): Индекс сетки, для которой необходимо получить информацию.
- element (tuple[Enum, int]): Элемент сетки в виде кортежа (тип, индекс).

#### Возвращаемое значение

- list[int]: Список индексов узлов, принадлежащих элементу.
